
\documentclass[a4paper,12pt, twoside]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева




\input{../../latex/preams/pream}
\input{../../latex/preams/title_style/lecture}
\input{../../latex/preams/page_style/default}
\input{../../latex/preams/aliases}
\input{../../latex/preams/commands}







\title{Теплозащита ЖРД}
\author{Александренков Владислав Петрович}
\date{04 сентября 2018г.}


\usepackage{multirow}


 

\begin{document}

\begin{center}
    {\Large
    \textbf{МГТУ им Н.Э. Баумана}

    
    \textbf{Кафедра Э1}
    }

    
    {
        \hfill "Принято"    

        Студент группы Э1-91 Горелов Н.Д. \hfill Преподаватель Александренков В.П.


    }
    \section*{Лабораторная работа №1}
    \textbf{по дисциплине:} Теплозащита и прочность конструкций ЖРД

    \textbf{<<Определение тепловых потоков по длине камеры двигателя>>}
\end{center}


\subsubsection{Цель работы}
\begin{enumerate}
    \item ознакомится с особенностями теплообмена в камере двигателя;
    \item проверить качественное согласование теоретических расчетных и экспериментальных данных.
\end{enumerate}

\subsubsection{Задачи} 
\begin{enumerate}
    \item ознакомится с теоретическим материалом;
    \item провести эксперимент;
    \item определить распределение суммарного теплового потока и температуры охладителя по длине камеры.
\end{enumerate}

\subsubsection{Схема установки}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{lab1/kamera.png}
    \caption{Схема камеры}
\end{figure}

\subsubsection{Краткая методика проведения лабораторной работы} 
\begin{enumerate}
    \item Провести испытание при $ p_k \approx 10 атм, $
    \item Определить следующие показания приборов: $ p_k, \D p_{охл}, \D p_{г}, \D p_{[O_2]}, p_{[O_2]}, T_{[O_2]}, T_{охл}, \D T_{усл} $, занести данные в таблицу,
    \item Обработка полученных данных в два этапа: первичная обработка (перевод в СИ), затем вторичная обработка (основной расчет),
    \item Получить зависимости теплового потока и температуры охладителя по длине камеры и построить графики $ q=f(x), T_{охл}=f(x) $
\end{enumerate}



\subsubsection{Первичная обработка}
\vspace{25em}

\subsubsection{Вторичная обработка}
\begin{itemize}
    \item Расход окислителя:
    \[ G_{O_2} = \a F_ш \sqrt{\dfrac{2p_{O_2}}{R_{O_2}T_{O_2}} \D p_{O_2} } \]
    где \a --- коэффициент расхода мерной шайбы, $ F_ш $ --- площадь проходного сечения шайбы, $ \D p_{O_2} $ --- перепад давления на шайбе кислорода, $ p_{O_2}, T_{O_2} $ --- давление и температура редуцированного кислорода, $ R_{O_2} $ --- газовая постоянная кислорода.
    \item Соотношение компонентов
    \[ \nu = \dfrac{G_{O_2}}{G_г}  \]
    \item Стехиометрическое соотношение компонентов:
    \[ \nu_0 = \dfrac{\frac83 C_г + 8 H_г - O_г}{O_о - \frac83 C_о - 8 H_о}  \]
    \item коэффициент избытка окислителя:
    \[ \a = \dfrac{\nu}{\nu_0}  \]
    \item Величина подогрева охладителя в каждой секции:
    \[ \D T_{охл_i} = T_{вых_i}  - T_{вх_i} \]
    \item Величина общего подогрева охладителя:
    \[ \D T_{охл} = T_{вых} - T_{вх} \]
    \item Тепловой поток в стенку камеры для каждой секции:
    \[ q_i = \dfrac{G_{охл} c \D T_i}{f_i} \]
    где 
    \[ f_i = \pi D_{ср_i} l_i / \cos \a_i \]
    --- площадь поверхности теплообмена на участке секции, $ c = 4.18\.10^3 Дж/(кг\. К)$ --- удельная теплоемкость охладителя.
    \item Температура охладителя для каждой секции:
    \[ T_{ж_i} = \dfrac{T_{вх_i}+ T_{вых_i}}{2}  \]
\end{itemize}



\begin{table}[h]
    \caption{Показания приборов при проведении испытаний}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|p{0.6cm}|}
    \hline
    $ p_{k} $ & $\D h_{охл}$ & $\D h_{2}$ & $\D p_{O_2}$ & $p_{O_2}$ & $ T_{O_2} $ & $ T_{охл}$ & \multicolumn{10}{l|}{$ \D T_{усл}  $ по секциям (в ед. прибора)}               \\ \cline{8-17} 
        бар              &        мм           &          мм         &      бар             &    бар               &           К        &              К     & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & к.т.  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
    \caption{Результаты первичной обработки}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|p{0.75cm}|}
    \hline
    $ p_{k} $ & $ G_{охл}$ & $G_{2}$ & $G_{O_2}$ & $\nu$ & $ \nu_0 $ & $ \a$ & \multicolumn{10}{l|}{$ \D T_{i} = T_{вых_i} - T_{вх_i}  $ \hfill (по секциям) }               \\ \cline{8-17} 
        бар              &        кг/с           &           кг/с            &       кг/с                &                   &                   &                   & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & $ T_{охл} $  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
                      &                   &                   &                   &                   &                   &                   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &  \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\vspace{15em}
.
\begin{table}[h]
    \caption{Результаты расчетов}
    \begin{tabular}{|ll|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|p{1.4cm}|}
        \hline
    Секция                           &   & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 \\ \hline
    $ f_i, см^2 $                    &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \multirow{3}{*}{$ q_i, Вт/м^2 $} & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \cline{3-11} 
                                     & 2 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \cline{3-11}
                                     & 3 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    $ q_{iср}, Вт/м^2   $                 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \multirow{3}{*}{$T_{жi}$, К}        & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \cline{3-11}
                                     & 2 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \cline{3-11} 
                                     & 3 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline 
    $ T_{жср}, К $                      &   &   &   &   &   &   &   &   &   & \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\subsubsection{Выводы}
\vfill
29 октября 2018г \hfill Подпись студента\hspace{3cm}

























\end{document}